Подготовка системы
=
<u>Зависимости</u>
  - nodejs >= 18
  - prisma-engines
  - openssl
  - docker
  - docker-compose
*Пользователи Nix могут установить зависимости следующей командой:*
```
nix-shell # будут установлены nodejs v21, prisma-engines
          # и другие зависимости (см. файл shell.nix)

```

<u>Подготовка сервиса</u>
```
cp .env.example .env
npm install
npm run docker:dev # запуск postgresql в docker
```
<u>Миграции</u>
```
npx prisma migrate deploy
```
при изменении моделей:
```
npx prisma generate
```
создать миграции на основе моделей и применить их:
```
npx prisma migrate dev --name <NAME>
```

<u>Тесты</u>
```
npm run test
npm run test:e2e
```

<u>Локальный запуск сервиса (режим разработки)</u>
```
npm run start:dev
```

<u>Запуск в production</u>
```
npm run start:prod
```
<u>Комментарий</u>
Поскольку сервис students не предоставляет метод для получения
информации о множестве студентов, я счёл целесообразным пойти на
логическую избыточность и продублировать данные студентов в таблице
Student, т.к. в противном случае при вызове метода "GET /log" 
пришлось бы на каждый уникальный personalCode в Statistic обращаться
к сервису students для получения данных студента.
Вместо этого при каждом уведомлении о получении оценки сервис
проверяет наличие в БД переданного в уведомлении personalCode и, при
отсутствии соответствующих данных, отправляет запрос в students.
Полученные данные о студенте сохраняются в таблицу.

Первое улучшение, которое напрашивается - это избавить сервис от
необходимости хранить дублирующиеся данные из сервиса students,
для чего потребуется метод для массового получения данных о студенте
из сервиса students.
Eщё можно subject вынести в отдельную таблицу

Рефакторинг тоже потребуется, текущий вариант пока далёк от идеала.
Так же не лишним будет не только отрфакторить, но и расширить и 
углубить тесты, в частности, метод subscribe.
